{
    "question": "Jelaskan awal mula berdirinya kerajaan singasari!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "awal mula kerajaan \u00a0singasari adalah raja pertamanya adalah ken arok ia berasal dari rakyat jelata yg jahat,\u00a0awalnya\u00a0ken arok berjumpa dg pendeta lohgawe\u00a0dan ingin menjadi orang baik akhirnya diabdikan kpd bupati yumapel bernama tunggul ametung, stlh beberapa lama ken arok mempunyai keinginan utk memperistri ken dedes istrinya tunggul ametung, akhirnya tunggul ametung dibunuh olehnya dan ken dedes menjadi istri ken arok dan ken arok menggantikan sbg penguasa di tumapel<br><br>sebelumnya tumapel hanya daerah bawahan raja kertajaya dr\u00a0kediri, lalu ken arok \u00a0merebut kediri\u00a0dan dipersatukan dg tumapel<br>\u00a0dan lahirlah kerajaan kediri",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengidentifikasi-faktor-faktor-perang-dingin-328",
            "question": "Mengidentifikasi faktor-faktor perang dingin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.perbedaan paham : amerika bertentangan dengan paham sosialisis -komunis uni sovyet<br>2.keinginan untuk berkuasa : amerika dan uni sovyet ingin menjadi penguasa dunia dengan cara-cara yang baru<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "faktor faktor perang dingin<br>1. perbedaan paham sosial dan liberal<br>2. kekuasaan<br>3. ekonomi<br>4. pengetahuan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-peradaban-india-774",
            "question": "Ciri-ciri peradaban india",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "&gt; Peradaban Lembah Hindus (Mohenjo-Daro dan Harappa)Penemuan\n arkeologi membuktikan sekitar 3000 S.M., masyarakat di Lembah Hindus \nsudah mencapai suatu tamadun yang tinggi iaitu lebih kurang sama dengan \nzaman serta pencapaian tamadun-tamadun purba seperti Mesir, Assyria dan \nBabylonia.AgamaSalah\n satu penemuan yang menunjukkan konsep kerohanian masyarakat di Lembah \nHindus ialah sebuah mohor. Gambar pada mohor itu menunjukkan seorang \nmanusia bertanduk tiga duduk bersila seolah-olah membuat yoga.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 2. Masyarakat dan Budaya Indo-Arya</span>Ketika\n orang Arya memasuki India, sudah wujud pembahagian kelas dalam struktur\n masyarakat mereka. Mazmur-mazmur awal dalam Rig Veda menyebut tentang \nKsatria (bangsawan) dan Vis (golongan biasa) dalam sistem kerajaan \nbercorak aristokratik.<span>\u00a0\u00a0\u00a0 3. Ekonomi</span>Perdagangan\n sangat meluas dan terdapat pelabuhan penting seperti Bhrgukaccha dan \nTamralipti untuk memunggah bijih timah, besi, perak, emas, tembaga, \nhasil hutan, kayu dan gajah merupakan harta kerajaan yang sentiasa \nmenjaga pertumbuhan ekonomi negara.\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 4. Politik<span>Raja\n pada zaman ini bukanlah seorang yang autokratik kerana mereka \nmenghormati beberapa prinsip demokrasi, misalnya suara rakyat dalam \npemilihan raja, peraturan-peraturan yang dikuatkuasakan ke atas kuasa \nraja semasa pertabalan, kebergantungan raja kepada menteri-menteri serta\n kawalan yang dikenakan oleh dua buah badan atau majlis, iaitu Sabha dan\n Samiti.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peranan-laut-pada-saat-ini-bagi-negara-indonesia-396",
            "question": "Peranan laut pada saat ini bagi negara indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Beberapa fungsi dari adanya laut baik secara langsung maupun tidak langsung daintaranya</em></strong><br><strong><em>1. Sebagai tempat perkembangbiakan ikan atau biota laut yang bermanfaat</em></strong><br><strong><em>2. Sebagai pengendali iklim lokal</em></strong><br><strong><em>3. Sebagai jalur pelayaran dan transportasi</em></strong><br><strong><em>4. Sebagai media menjalankan perekonomian negara maupun internasional </em></strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-peran-laut-pada-masa-hindu-buddha-249",
            "question": "Apa saja peran laut pada masa hindu buddha?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk perdaganga dengan kerajaan lain, untuk pertahan , untuk pelayaran , menghubungkan penduduk pulau satu dengan yang lainnya,\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jalur perdagangan ke negara lain fan penyabaran agama serta penghubung pulau satu fengan yang lain",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kerajaan-kediri-adalah-kerajaan-pertama-yang-mempunyai-sistem-adm-639",
            "question": "kerajaan kediri adalah kerajaan pertama yang mempunyai sistem administrasi kewilayahan berjenjang. jelaskan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Mungkin itu karena pengetahuan kerajaan kediri sendiri yang sudah \nmaju atau kerajaan kediri lebih banyak berinteraksi dengan kerajaan lain\n dari luar nusantara sehingga meniru sistem adminstrasinya selain itu raja yang memerintah pada masa itu telah memiliki aturan tentang perundang undangan.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karna kediri merupakan kerajaan tertua , karena kerajaan ini\u00a0 kerajaan yang damai dan memiliki tingkatan dalam kewilayahan nya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-menurut-pendapat-kamu-tentang-pelabuhan-merak-617",
            "question": "Bagaimana menurut pendapat kamu tentang pelabuhan merak?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kurang terurus kayaknya.... dak diperhatikan tentang prasarana disana<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Saranan dan prasarana kurang diperhatikan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebutkan-jenis-jenis-manusia-purba-di-asiapenemu-tahun-dan-l-731",
            "question": "1. sebutkan jenis-jenis manusia purba di asia,penemu, tahun dan letaknya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jenis<br>megantropus palaeojavanicus : von koenigswald 1936-1941 di pucangan<br>pithecanthropus erectus : eugene dubois 1890-an di trinil<br>homo sapiens : von rietschoten 1889 di desa wajak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-kehidupan-masyarakat-majapahit-ketika-hayam-wuruk-memeri-109",
            "question": "Jelaskan kehidupan masyarakat majapahit ketika hayam wuruk memerintah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemerintah hayam wuruk (1350-1389) dari ktab negerakertagama",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peranan-laut-pada-saat-ini-bagi-negara-indonesia-buatlah-dalam-b-491",
            "question": "Peranan laut pada saat ini bagi negara indonesia. buatlah dalam bentuk esai sekitar 4 halaman",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebagai tempat mencari makan, uang, sebagai tempat penyebrangan dan lain-lain",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. sebagai sarana transportasi<br>2. sebagai sarana rekreasi dan pariwisata<br>3. sebagai bahan baku obat2n <br>4.sumber air bersih<br>5. pendidikan dan penelitian <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "waidanb-panelewen-kepala-bagian-radio-dan-f-wuz-markonis-616",
            "question": "waidan.B Panelewen (kepala bagian Radio)\u00a0 dan F. Wuz (markonis) berkebangsaan mana ? (orang dari negara mana)\u00a0 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin orang jepang<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}